\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.5} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemme opgave 3} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Spørgsmål 1}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger formlen:
        \[w = \frac{1}{2}C\cdot v^2 = \frac{1}{2}3\mu F\cdot (-23V)^2 = 7.9350\cdot10^{-4}J\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 2}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger formlen:
        \[i_c(t) = C\cdot\frac{dV_c}{dt}\]
        Vi isolerer $V_c$:
        \[V_c = \frac{\int i_c(t)dt}{C}\]
        Vi kan nu finde $V_c$ til tidspunktet $t_1$:
        \[V_c = \frac{\int_0^{t_1} i_c(t)dt}{3\mu F} = \frac{-1.4\cdot10^4}{3\mu F} = -46.667V\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 3}
    \begin{enumerate}
        \item Samme metode som i opgave 2. Vi bruger integralet fra forrige opgave samt integralet fra $t_1$ til $t_2$ og integralet fra $t_2$ til $t_3$ (det hele divideret med $C$):
        \[V_c = \frac{1.4\cdot10^{-4} + 7\cdot10^{-5} + 1.15\cdot10^{-4}}{3\mu F} = \frac{3.25\cdot10^{-4}}{3\mu F} = -108.33V\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 4}
    \begin{enumerate}
        \item Vi har spændingen fra sidste opgave og vi bruger formlen fra opgave 1:
        \[w = \frac{1}{2}C\cdot v^2 = \frac{1}{2}3\mu F\cdot (-108V)^2 = 0.017604 J\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 5}
    \begin{enumerate}
        \item Linjestykket p er en kvadratisk funktion. Linjestykket q er også en kvadratisk funktion. Linjestykket r en en lineær funktion:\\
        \includegraphics[scale = 0.5]{images/hjemme6-1.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 6}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger formlen:
        \[w = \frac{1}{2}L\cdot i^2 = \frac{1}{2}3\mu H \cdot (-23)^2 = 7.9350\cdot10^{-4}J\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 7}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger formlen:
        \[V_L(t) = L\frac{di_L(t)}{dt}\]
        $\frac{di_L(t)}{dt}$ er konstant siden vi har at gøre med en lineær funktion. Vi kan beregne $\frac{di_L(t)}{dt}$:
        \[\frac{f2-f1}{x2-x1} = \frac{-5A-(-23A)}{10\cdot10^{-6}s} = 1.8\cdot10^{6}\]
        Vi kan nu finde spændingen til tiden $t = 5\mu s$:
        \[V_L(5\mu s) = L\frac{di_L(t)}{dt} = 3\mu H \cdot 1.8\cdot10^{6}A/s = 5.4V\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 8}
    \begin{enumerate}
        \item Vi ser igen på hvad ændringen i strømmen er til tidspunktet $t = 12.5\mu s$ og det må være grafens hældning:
        \[\frac{f2-f1}{x2-x1} = \frac{-23A-(-5A)}{15\mu s-10\mu s} = -3.6\cdot10^6A/s\]
        Vi beregner nu spændingen til tiden $t = 12.5\mu s$:
        \[V_L(12.5\mu s) = 3\mu H \cdot -3.6\cdot10^6A/s = -10.8V\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 9}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger formlen for oplagret energi i en spole:
        \[w = \frac{1}{2}L\cdot i^2 = \frac{1}{2}3\mu H \cdot (-23)^2 = -7.9350\cdot10^{-4}J\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 10}
    \begin{enumerate}
        \item Alle tre linjestykker er afledte funktioner af lineære eller konstante funktioner og er derfor også selv konstante funktioner, med værdier 5.4, -10.8 og 0, hhv.:\\
        \includegraphics[scale = 0.5]{images/hjemme6-2.png}\\
    \end{enumerate}
\end{document}
